\setcounter{chapter}{100}
\setcounter{oppgaver}{4}
\renewcommand{\thechapter}{O\arabic{oppgaver}}

\chapter*{Oppgaver}

\setcounter{section}{0}

\section{Oppgaver i eksamens stil}

\begin{oppgave} Hvilke naturlige tall $x$ slik at $30 \leq x \leq 45$ er primtall? \end{oppgave}

\setcounter{oppgaver}{2}

\begin{oppgave} Gjør følgende. %
%
\begin{itemize} 

\item[(1)] Skriv ned de første 10 primtallene $p$ slik at $p \equiv 5 \pmod{6}$. 

\item[(2)] La $n$ være et naturlig tall. Bevis at det er et primtall $p$ slik at $p \equiv 5 \pmod{6}$ og $p > n$. Med andre ord, bevis at det er uendelig mange primtall som er kongruent til $5$ modulo $6$. {\em Tips}: Se på $6q -1$, hvor $q$ er produktet av alle primtallene som er mindre enn eller like $n$ og som er kongruent til $5$ modulo $6$. 

\end{itemize}
\end{oppgave}

\section{Oppgaver for å hjelpe med å forstå forelesningen}

\begin{oppgave} Gå gjennom beviset for Teorem \ref{TeoremAritmetikkensFundamentalteoremI} når $n=18$. Hva er det minste primetall større enn $18$ som vi får? {\em Tips}: $510511$ er delelig med $277$ og $97$, og både $277$ og $97$ er primtall.  \end{oppgave}
